每天狂睇色情暴力影像 FB 內容審查員低薪高壓 待遇惹關注

打開 Facebook，你可能會看到網站充斥可愛貓咪影片。然而這片「乾淨」的網絡空間背後，原來全球有 15,000 人正在協助 FB 審查內容。路透社發表報道，揭發這班審查員通常都是透過外判公司聘請，他們只獲低微的薪酬，卻要每日瀏覽大量色情、暴力、謀殺、血腥的內容，承受巨大心理壓力。

每日瀏覽 2000 色情帖文

在印度城市海得拉巴，這間名為 Genpact 的公司擁有 1,600 人的隊伍，專門審視 FB 內容。路透社在去年年尾至今年年初期間，訪問了 7 名 Genpact 員工，揭示這些 20 多歲的年輕人，被要求在低薪、高壓的環境下工作，甚至因工作而受到心靈創傷。

報道指在繁忙的一日，每位員工要在 8 小時的上班時間中，瀏覽 2,000 則 Facebook 及 Instagram 的色情帖文，即平均每分鐘就要看 4 則。其中一名員工指，最少三次見到有女員工因為要審視 FB 上的自殺影片而心靈受創，激動得倒在地上。

報道指 Genpact 的其中一隊員工，需要不停審查裸露及色情內容；另一隊「反恐」團隊，則要不停觀看斬首、汽車爆炸、電擊酷刑等影片；一隊處理「自殘」的隊伍，要不停觀看實時的企圖自殺視頻，而員工未必每次都能及時通知當局出手阻止。

這些員工的薪金非常低。一位剛入職、專門負責審查阿拉伯語帖文的 Genpact 員工，年薪低至只有 1,404 元美金（約11,000港元），即日薪只有 6 元美金（約 47 港元）。相比之下，海得拉巴另一間公司專為 YouTube 審核內容，其員工薪金較 Genpact 高逾兩倍。

美國外判公司仍存類似問題

本周較早前，科技網站《The Verge》已率先報道了這班審查員的工作苦況，引起外界關注。該報道訪問了多位美國阿利桑那州外判商 Cognizant 的員工，顯示公司待遇極差，員工長期觀看創傷性影片後要吸食大麻減壓。有員工離職後出現創傷後壓力症候群的症狀，但 Cognizant 及 FB 均沒有提供協助。

路透社報道指，FB 在內容審查上，最少與全球 8 個國家的 5 間外判商合作。Facebook 副總裁 Ellen Silver 稱至去年 12 月，全球共有 15,000 人參與 FB 內容審查，當中包括 FB 僱員及外判工。

路透社指這些員工的實際情況，與 FB 高層對外宣稱的有明顯分別。Silver 今年 1 月表示，會確保這些內容審查員獲得足夠培訓，亦會向他們提供「健康資源」。FB 又否認 Genpact 員工低薪，稱已經開始與服務外判商起草守則，但拒絕提供守則的細節。

平時連登班友睇一張恐佈相都又block又屌人老母
可想而知呢份工令人幾扭曲

日日都要睇殺人 自殺 血腥 真係好難頂

睇色情都還好
睇酷刑睇自殘真係睇到自己精神都有病

仲要原來咁撚低薪

日日睇momo

老老實實平時睇下算，日日返工咁睇真係心理變態

睇得多應該由正常人變做變態佬，差在係暴力方面定咸濕方面

就算色情，日日咁睇法都唔係路啦

有一班專睇人講支那就鎖人帳號一個月既仆街

咁難頂嘅工

年薪一萬？

facebook無良

其實應該好快用AI取代

上下fb就叫返工，仲有過萬人工，算多啦？

日日番工就係睇片咁都唔正？
使唔使全條睇哂 見到一秒遺規就可以舉報啦
唔通成條斬哂頭斬到尾睇哂先舉報得呀

叫個直男日日睇基佬都會痴線啦

嗰啲痴線片 基本上一秒已經夠你不安
唔信你上bestgore睇下啲圖
日日不停咁睇 真係人都癲